【電腦資訊】有沒有人用Mac 但冇聽過 FileVault

今時今日雖然好少人還用laptop , 但成部機咁先進，有啲功能，真係唔係預設值就開咗。

要入setting 效：

FileVault 是幫你把整顆硬碟加密的一個加密功能，如果你對你資料比較重視，蠻建議你開啟這個功能。不過，很多人對他有一點誤解，覺得他好像會把電腦變得很安全，但又會拖累速度，讓電腦像烏龜一樣。又怕自己忘記密碼之後拿不回資料，所以大多人都是不敢開啟這功能的

迷思1：忘記密碼很嚴重，資料全部掰掰

迷思2：會拖累電腦速度，乾脆不要開。

嗯，說對也不完全對，這有點是過往的的技術資訊套用在最新的電腦上，實際上現在的 FileVault 已經可以讓你無縫使用，自己都忘記有開這功能，直到某天你的電腦被偷，才會慶幸好險有開。

Day 0用Mac 已經開咗
好似由有T1定T2 晶片嘅Mac 開始，硬碟加密由粒T1/T2晶片做，唔會對CPU效能有影響

用window 的人，建議將重要檔案放在外置HD.
一定要加密

**但不建議加密C Drive, 好易自己都開唔返。

***重要野不要用window
常清 browser history.
Chrome 不要save password.

Bitlocker 真係吹鳩脹，Win7 到而家都未擺得上大台

以前好似聽過，換咗機解密唔返之類嘅嘢(好似係)

如果細容量，window 人 sync 去Google Drive or iCloud or Dropbox 好過，
免費都有2GB .

bitLocker 真係勁，咩人都開唔倒。

我研究緊Nas 點加密

Bitlocker點破

靠緣份
撞啱晒就OK